%%
%% Capítulo 4: Proposta
%%

\mychapter{Proposta de trabalho}

A proposta desse trabalho é o desenvolvimento de uma metodologia para auxílio a tomada de decisão baseado em regras de produção com auto-aprendizado para um ambiente industrial. Os símbolos utilizados para a representação do conhecimento são os mesmos que definem a situação atual da planta como as variáveis do ambiente, modos de operação, ou mesmo parâmetros de controle e identificação de modelos. 

Para a contrução do conhecimento, serão analisados o comportamento de sistemas híbridos inteligentes implementados para automação, ou seja, sistemas que se utilizam da abordagem conexionista e simbólica representada por regras de produção.

O presente trabalho procura também identificar quais as variáveis de interesse e as regras possíveis de serem identificadas e incluídas \emph{a priori}. Seja através de uma série de entrevistas com peritos na área industrial ou através de manuais, relatórios ou documentos quaisquer sobre o domínio do ambiente industrial. A proposta inclui a criação de um motor de inferência capaz de fazer análise no modo \emph{Backward Chaining} ou \emph{Forward Chaining}.

Após essa etapa, uma análise das regras deve ser realizada e um modelo conexionista é providenciado para ser acoplado ao sistema com o intuito de generalizar o conhecimento, adquirir/modificar/excluir informações novas através dos eventos que irão ocorrer durante o processo industrial.

Este sistema híbrido (Conexionista e Simbólico) possui então a capacidade de extrair conhecimento que não estão evidentes ou que irão surgir no decorrer do processo. Para isso, a proposta é de também analisar três métodos de aquisição de conhecimento para sistemas especialistas baseados em regras. São eles: Symbolic and Neural Hybrid Expert System Shell (SYNHESES), Knowledge-Based Artificial Neural Network (KBANN) e Incremental Neuro-Symbolic System (INSS).

Os resultados esperados estão na criação de um sistema automático de regras no ambiente industrial que permita ao operador a capacidade de uma segunda opinião ou mesmo que a tomada de decisão seja rapidamente calculada. Este método também é inteligente de forma a permitir que o sistema possua aprendizado contínuo.

%\label{Cap:proposta}
%
%\section{Introdução}
%
%O sistema especialista proposto é uma ferramenta de suporte à decisão baseado em regras de produção para utilização em ambiente industrial. Este capítulo apresenta as vantagens em se implementar tal sistema em um ambiente industrial. São apresentados os métodos tradicionalmente utilizados para extração de conhecimento operadores humanos e quais são as informações de interesse do programa. Por fim, são apresentados os modos de operação do motor de inferência e um estudo de como é possível adicionar novas regras dinamicamente.
%
%\section{Método de aquisição do conhecimento}
%
%O conhecimento pode ser definido como a informação armazenada, ou os modelos usados pela pessoa ou máquina para interpretar, predizer e responder apropriadamente ao mundo exterior \cite{fischler1986inteligence}. Para realizar essa atividade, é necessário de alguma técnica de extrair informação útil e possível de ser representado e armazenado em uma máquina. Além do que, essa informação deve ser utilizada para inferir conclusões diversas sobre a o sistema em que a máquina esteja inserida.
%
%O maior problema no desenvolvimento de sistemas especialistas é encontrar uma maneira de transferir conhecimento detalhado para o programa de informações sobre o sistema. As principais fontes são especialistas e livros didáticos. No entanto, o conhecimento nas mentes dos especialistas não é facilmente acessível. Os profissionais peritos na área geralmente possuem pouco tempo ou motivação para transferir informação e também esse processo é de difícil obtenção. 
%
%Em muitos campos de aplicação não existem bons livros didáticos, e até mesmo se eles estiverem disponíveis que normalmente exigem conhecimento de fundo e / ou experiência prática para ser compreendido. Portanto, somente o conhecimento de livros raramente é suficiente para o desenvolvimento de sistemas inteligentes de sucesso. A situação é ainda pior quando o conhecimento se modifica com o tempo.
%
%\section{Engenharia do conhecimento}
%
%Para transferir o conhecimento de um perito a um sistema especialista, alguns autores definem o conceito da disciplina engenharia do conhecimento. Disciplina da engenharia que envolve a integração de conhecimento em sistemas de computador de maneira a resolver porblemas complexos que requerem a experiência humana%~\cite{
%
%\section{Ciclo de desenvolvimento}
%
%\section{Aquisição de conhecimento}
%
%\section{Variáveis monitoradas}
%
%\section{Predicados permitidos}
%
%\section{Modo de inferência}
%\subsection{Diagnóstico}
%\subsection{Monitoramento}
%\section{Criação automática de regras}



